+++
title = "业务视图"
description = ""
weight = 3
+++

## 简介

在业务视图中，用户可以开发、部署、维护应用；管理配置字典、保密字典、持久卷声明、内部路由、访问规则等命名空间下的资源；对应用实施运维监控。

用户成功登录平台后，默认进入业务视图。在业务视图中，用户需要选择一个项目并通过项目下命名空间列表，进入指定的命名空间才可进行作业生产。若用户非首次登录，则会默认进入上次退出时的项目。

<img src="/img/userviewnslist.png" width = "860" />

**说明**：名称右侧显示 ![](/img/00fed.png) 图标的命名空间为控制集群下的联邦命名空间。非控制集群下的联邦命名空间显示和非联邦命名空间无异。


## 切换项目和命名空间

如下图所示，在业务视图中，用户可通过顶部导航栏的项目切换入口快速切换项目。

通过顶部导航栏中的当前项目的命名空间列表切换入口或左侧导航栏中的命名空间下拉选择框，快速将工作区间切换至当前项目下的其他命名空间。


<img src="/img/userview.png" width = "860" />





